---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۵۸
---
# حکمت شمارهٔ ۵۸

<div class="n" id="bn1"><p>اندک اندک خیلی شود و قطره قطره سیلی گردد، یعنی آنان که دست قوت ندارند، سنگ خرده نگه دارند تا به وقت فرصت دمار از دماغ ظالم برآرند.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وَ قَطرٌ عَلیٰ قَطرٍ اِذَا اتَّفَقَت نَهرٌ</p></div>
<div class="m2"><p>وَ نَهرٌ عَلیٰ نَهرٍ اِذَا اجتَمَعَت بَحرٌ</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اندک اندک به هم شود بسیار</p></div>
<div class="m2"><p>دانه دانه است غله در انبار</p></div></div>